# Об'єктно-орієнтоване програмування. Завдання №2. Алгоритмічна декомпозиція. Прості алгоритми обробки даних

Мета: Розробка простих консольних програм для платформи *Java SE*.

## 1 ВИМОГИ

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника

- Сидоров Н. І.;
- КН-921а;
- Варіант №15.

### 1.2 Загальне завдвння

1) Розробити та продемонструвати програму мовою *Java* в середовищі *Eclipse* для вирішення прикладної задачі за номером, що відповідає збільшеному на одиницю залишку від ділення на 10 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи.
2) Для визначення вхідних даних використовувати генератор псевдовипадкових чисел *(java.util.Random)* та забезпечити циклічне (принаймні десять ітерацій) знаходження результату рішення прикладної задачі.
3) Забезпечити виведення до консолі відповідних значень вхідних даних та результатів обчислень у вигляді таблиці.
4) Застосувати функціональну (процедурну) декомпозицію і забезпечити рішення прикладної задачі за допомогою відповідних методів.
5) Забороняється використання даних типу String та масивів при знаходженні рішення прикладної задачі.

### 1.3 Задача

Перевірити, чи є задане число простим (тобто не ділиться без залишку на жодні числа, крім себе і 1).

## 2 ОПИС ПРОГРАМИ

### **2.1 Засоби ООП**



### **2.2 Ієрархія та структура класів**



### **2.3 Важливі фрагменти програми**

1. Код всієї програми

```java
package ua.khpi.oop.sydorov02;

import java.util.Random;

/**
 * @author Nikita Sydorov
 *
 */
public class Main {

	/**
	 * @param num number check
	 */
	
	public static int simpl_num(int num) {
		int ans = 0;
		if(num < 2) {
			return ans;
		}
		double s = Math.sqrt(num);
		for(int i = 2; i <= s; i++) {
			if(num % i == 0) {
				return ans;
			}
			ans = 1;
		}
		return ans;
	}
	
	/**
	 * @param num counting the number of indents
	 */
	public static int kol_space(int num) {
		int i = 0;
		while(num != 0) {
			num = num / 10;
			i++;
		}
		int kol = 10 - i;
		return kol;
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		
		int num;
		System.out.println("|----numb----|--ans--|");
		for(int i = 0; i < 11; i++) {
			final Random random = new Random();
			num = random.nextInt(2_147_483_647);
			int ans = simpl_num(num);
			int kol = kol_space(num);
			System.out.print("| " + num);
			while(kol != 0) { 	// вирівнювання таблиці шляхом додавання пропусків
				System.out.print(" ");
				kol--;
			}
			System.out.println(" |   " + ans + "   |");
		}
		System.out.println("|--------------------|");
		
	}
}
```

2. Вивід у консоль дав такий результат 

   ![Image alt](https://gitlab.com/Nikita_Sydorov/oop-sydorov-921a/-/blob/main/lab02/doc/eclipse_Вивід.png)

## 3 ВАРІАНТИ ВИКОРИСТАННЯ

У даній програмі  алгоритм для перевірки числа, чи є воно простим (тобто не ділиться без залишку на жодні числа, крім себе і 1).

## ВИСНОВОКИ

Вдалося розробити просту консольну програму, яка виводить випадкове число та перевіряє, чи є воно простим.
